作詞造詣黎講 林夕定林敏聰

陪我講 陪我講出我們最後何以生疏
誰怕講 誰會可悲得過孤獨探戈
難得 可以同座 何以 要忌諱赤裸
如果心聲真有療效 誰怕暴露更多 你別怕我

螢幕發光 無論什麼都看
情人在分手邊緣只敢喝湯
若沉默似金 還談什麼戀愛
寧願在發聲機器面前笑著忙

VS

如霧起暗暗蓋掩身邊你
像霧裡 面前幻化不定
無法記起以往那刻 你怎闖進我心裡
還是愛著你 曾話愛著你 你永在我心

每次我望真你 每次我望真你
你那眼光中 也都帶淚
每次我望真你 每次我望真你
你那眼中都有我

搵左2位巔峰時期既作品比較

鮑姐

林敏聰係punchline型, 首詞中間講乜唔緊要, 最緊要一係開頭第一句, 一係副歌第一句
搵到一句紅到既, 掉左落去先, 之後先填埋成首

林夕相對商業化計算好似冇咁多

弱水三千》all

林敏聰:唔係我對手

係鵝個腦

點解今日週圍都見到你

唔洗講 一定係夕爺
睇佢作品多到呢⋯⋯⋯

林振蛋

林敏聰填左幾年就唔玩好難比...

林夕填詞境界已經去到登峰造極，林敏驄只係叫識填

林夕識運用押韻多d(疏/戈/祼/我),不過林敏驄押韻少d都講到個意思

喺林敏聰嗰個年代, 真係得林振強可以同佢揮過

林敏驄點同夕爺比

我對手係呢到

主要果陣時係廣東話歌最紅最熱既時期 你出得詞比啲星唱就紅梗。

其實睇櫻吹雪首歌就知要正皮個post

金鋼圈

睇林夕寫比juno 個堆詞就知林夕嬴十幾廿條街啦

兩個曾經幫過ATV
仍然可以香港樂壇立足/冇被封殺

證明佢地都系有料之人